{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050367",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0002909",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 월성(慶州 月城)"
    },
    "text": "慶州月城 (慶州 月城)\\n\n慶尚北道慶州市には、三国時代の新羅の宮殿があった城郭があります。この城は史跡として指定され、現在では一部の城壁と建物址が残っています。城の形は半月のようであり、半月城・新月城とも呼ばれることもあります。また、城内には広い自然景観が広がり、良い立地条件を備えた宮殿でした。『三国史記』によると、この城は101年（破邪王22）に建てられ、周囲は1,423歩ほどでした。この記録から考えると、宮城に月城を築いた後、金城からここに都城を移したことがわかります。この城は新羅の歴代王の宮殿として使われ、国が拡大していくにつれて付近一帯も編入されていきました。特に文武王の時には臨海殿やその周辺が編入され、拡張されるなど、新羅の中心地として機能していました。城の東西の長さは900m、南北の長さは260mであり、城内の面積は約19万3845㎡にも及びます。城壁の東・西・北面は土と石で基礎を固め、その上を粘土で覆い、南面は絶壁地形をそのまま利用して築かれたものと考えられます。『東京雑記』によれば、290年（有礼王7）には大洪水で月城が崩れ、翌年には修復され、487年（蘇志王9）には再び王がここに移住したと言われています。元々、月城の中には南門と北門をはじめとするいくつかの門や月上楼、望徳楼、鳴鶴楼、鼓楼などの楼閣がありました。また、王は正式な使者の世話をするための南堂や、臣下の朝霞に接見する場所も備えていました。さらに、慶州石氏の始祖を祀る崇信殿も存在しましたが、1980年に石脱解王陵の南側に移されました。東の明活山城、西の西衡山城（別名仙桃山城）、南の南山城、北の北衡山城は、この城を守るために置かれた羅城と考えられています。伝説によれば、石脱海は元々虎公の居住地であり、ここを追い出すために偽りの知恵を使い、この城を占拠したとされています。",
    "QA": [
        {
            "question": "月城はどの時代に建てられましたか？",
            "answer": "月城は101年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "月城はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "月城は半月のような形をしています。"
        },
        {
            "question": "月城はどのくらいの面積を持っていますか？",
            "answer": "月城の面積は約19万3845㎡あります。"
        },
        {
            "question": "月城の城壁はどのように築かれていますか？",
            "answer": "月城の城壁は土と石で基礎を固め、その上を粘土で覆い、南面は絶壁地形を利用して築かれています。"
        },
        {
            "question": "月城にはどのような建物や楼閣がありましたか？",
            "answer": "月城には南門、北門をはじめとする門や月上楼、望徳楼、鳴鶴楼、鼓楼などの楼閣がありました。"
        },
        {
            "question": "月城はどのような役割を果たしていましたか？",
            "answer": "月城は新羅の歴代王の宮殿として使われ、国の中心地として機能していました。"
        },
        {
            "question": "月城の周辺には他の城がありましたか？",
            "answer": "はい、月城の周辺には東の明活山城、西の西衡山城、南の南山城、北の北衡山城がありました。"
        },
        {
            "question": "月城の修復が何度か行われたと言われていますが、具体的にはいつですか？",
            "answer": "月城の修復は290年に大洪水で崩れた後、翌年に行われ、487年に再び修復されました。"
        },
        {
            "question": "月城の南堂や崇信殿はどのような役割を持っていましたか？",
            "answer": "月城には南堂があり、王は正式な使者の世話をするための場所として使用されていました。また、崇信殿は慶州石氏の始祖を祀る場所でした。"
        },
        {
            "question": "月城の伝説について教えてください。",
            "answer": "月城の伝説によれば、石脱海が虎公の居住地を追い出すためにこの城を占拠したとされています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 576,
        "QA": 429
    }
}